Сервис рассылок уведомлений

Разработан на django rest framework с django-rq и rq-scheduler

Установка и запуск

    Склонировать репозиторий с Gitlab:
    git clone git@gitlab.com:iesambaev/mailing_service.git

    Перейти в директорию проекта

    Создать виртуальное окружение:
    python -m venv venv

    Активировать окружение:
    source\venv\bin\activate

    В файле .env заполнить необходимые данные: TOKEN = '<your token>'

    Установка зависимостей:
    pip install -r requirements.txt

    Создать и применить миграции в базу данных:
    python manage.py makemigrations
    python manage.py migrate

    Запустить сервер
    python manage.py runserver

    Запустить worker
        python manage.py rqworker --with-scheduler
        для mac os: OBJC_DISABLE_INITIALIZE_FORK_SAFETY=YES python manage.py rqworker --with-scheduler

    Запуск тестов
    python manage.py test

Установка проекта с помощью docker-compose

    1.Склонировать репозиторий с Gitlab
    git clone git@gitlab.com:iesambaev/mailing_service.git

    Перейти в директорию проекта

    2.В файле .env заполнить необходимые данные: 
    TOKEN = '<your token>'

    3.Запустить контейнеры
    sudo docker-compose up -d

    4.Остановка работы контейнеров
    sudo docker-compose stop
    

http://0.0.0.0:8000/api/ - api проекта

http://0.0.0.0:8000/api/clients/ - клиенты

http://0.0.0.0:8000/api/mailings/ - рассылки

http://0.0.0.0:8000/api/mailings/fullinfo/ - общая статистика по всем рассылкам

http://0.0.0.0:8000/api/mailings/<pk>/info/ - детальная статистика по конкретной рассылке

http://0.0.0.0:8000/api/messages/ - сообщения

http://0.0.0.0:8000/docs/ - docs проекта

http://0.0.0.0:8000/admin/ - админ панель сервиса

http://0.0.0.0:8000/admin/django-rq/ - панель управления рассылок

